1. Какой тип корневой системы характерен для многих растений из групп бобовых и разнотравия?
a) Мочковатая корневая система
b) Стержневая корневая система
c) Смешанная корневая система
d) Поверхностная корневая система
Ответ: b) Стержневая корневая система

2. Какие растения вступают в симбиоз с клубеньковыми бактериями?
a) Злаки
b) Осоки
c) Бобовые
d) Разнотравья
Ответ: c) Бобовые

3. Какой процесс позволяет бобовым растениям улучшать азотное питание?
a) Фотосинтез
b) Симбиотическая азотофиксация
c) Гидропоника
d) Минерализация
Ответ: b) Симбиотическая азотофиксация

4. Какой фактор среды утверждает закон минимума?
a) Фактор, находящийся в максимуме
b) Фактор, находящийся в оптимуме
c) Фактор, находящийся в минимуме
d) Фактор, находящийся в среднем значении
Ответ: c) Фактор, находящийся в минимуме

5. Какой показатель используется для определения, пригодна ли культура для произрастания на определенной почве?
a) Транспирационный коэффициент
b) Коэффициент плодородия
c) Коэффициент урожайности
d) Коэффициент минерализации
Ответ: a) Транспирационный коэффициент

6. Какие растения являются индикаторами кислых почв?
a) Белолесье торчащие
b) Бескислица расставленная
c) Клевер луговой
d) Овсяница луговая
Ответ: a) Белолесье торчащие

7. Какой элемент питания контролирует практически все биохимические процессы жизнедеятельности растений?
a) Азот
b) Калий
c) Фосфор
d) Магний
Ответ: c) Фосфор

8. Какой вид кормов характеризуется относительно небольшим содержанием энергии в единице массы?
a) Концентрированные корма
b) Объемистые корма
c) Сочные корма
d) Грубые корма
Ответ: b) Объемистые корма

9. Какие растения относятся к очень зимостойким культурам?
a) Житняк кострецбезостый
b) Тимофеевка луговая
c) Ежа сборная
d) Клевер луговой
Ответ: a) Житняк кострецбезостый

10. Какой процесс позволяет автотрофным растениям создавать органическое вещество из содержащегося в воздухе диоксида углерода?
a) Фотосинтез
b) Хемосинтез
c) Дыхание
d) Транспирация
Ответ: a) Фотосинтез